<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Richard Rau</title>
    <link>/</link>
      <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Richard Rau</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 01 Jun 2030 13:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>img/map[gravatar:%!s(bool=false) shape:circle]</url>
      <title>Richard Rau</title>
      <link>/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Example Talk</title>
      <link>/talk/2020-test/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2030 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/talk/2020-test/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;div-classalert-alert-note&#34;&gt;&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;&lt;/h1&gt;
  &lt;div&gt;
    &lt;h1 id=&#34;click-on-the-slides-button-above-to-view-the-built-in-slides-feature&#34;&gt;Click on the &lt;strong&gt;Slides&lt;/strong&gt; button above to view the built-in slides feature.&lt;/h1&gt;
&lt;h1 id=&#34;heading&#34;&gt;&lt;/h1&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Slides can be added in a few ways:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Create&lt;/strong&gt; slides using Academic&amp;rsquo;s 
&lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/docs/managing-content/#create-slides&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; feature and link using &lt;code&gt;slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Upload&lt;/strong&gt; an existing slide deck to &lt;code&gt;static/&lt;/code&gt; and link using &lt;code&gt;url_slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Embed&lt;/strong&gt; your slides (e.g. Google Slides) or presentation video on this page using 
&lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;shortcodes&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Further talk details can easily be added to this page using &lt;em&gt;Markdown&lt;/em&gt; and $\rm \LaTeX$ math code.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>People “fake-good” on personality self-reports more strongly in a job context than in a dating context</title>
      <link>/publication/2025_02_28_rau_et_al-2025-faking/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/2025_02_28_rau_et_al-2025-faking/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A large-scale, gamified online assessment of first impressions: The Who Knows project</title>
      <link>/publication/2025_02_04_rau_et_al-2025-gamified_first_impressions/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/2025_02_04_rau_et_al-2025-gamified_first_impressions/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>If you were happy and you know it, clap your hands! Testing the peak-end rule for retrospective judgments of well-being in everyday life</title>
      <link>/publication/2025_01_17_scharbert_et_al-2025-peakendrule/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/2025_01_17_scharbert_et_al-2025-peakendrule/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Which measures of beliefs about others’ prosociality predict prosocial behavior in economic games?</title>
      <link>/publication/2024_06_18_schaepermeier_et_al-2024-beliefs_about_others_prosociality/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/2024_06_18_schaepermeier_et_al-2024-beliefs_about_others_prosociality/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Using Monte Carlo Simulation to forecast the scientific utility of psychological app studies: A tutorial</title>
      <link>/publication/2024_03_14_kueppers_et_al-2024-simulating_app_data/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/2024_03_14_kueppers_et_al-2024-simulating_app_data/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I think you might like me: Emergence and change of meta-liking in initial social interactions</title>
      <link>/publication/2024_01_10_bleckmann_et_al-2024-metaliking/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/2024_01_10_bleckmann_et_al-2024-metaliking/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Individual differences in dissimilation: Do some people make more distinctions among targets’ personalities than others?</title>
      <link>/publication/2024_01_01_carlson_et_al-2024-individual_differences_in_dissimilation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/2024_01_01_carlson_et_al-2024-individual_differences_in_dissimilation/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Self-knowledge of perceiver effects: Do people know how positively they tend to view targets relative to other people?</title>
      <link>/publication/2023_04_01_pringle_et_al-inpress-self_knowledge_of_pes/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/2023_04_01_pringle_et_al-inpress-self_knowledge_of_pes/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Do agency and communion explain the relationship between perceiver and target effects in interpersonal perception? A meta-analysis on generalized reciprocity</title>
      <link>/publication/2023_03_01_schauf_et_al-inpress-generalized_reciprocity_ma/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/2023_03_01_schauf_et_al-inpress-generalized_reciprocity_ma/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trait-specificity versus global positivity: A critical test of alternative sources of assumed similarity in personality judgments</title>
      <link>/publication/2023_02_01_thielmann_et_al-2023-trait_specific_as/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/2023_02_01_thielmann_et_al-2023-trait_specific_as/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Applying multi-modal Social Relations Analyses in personality pathology research</title>
      <link>/publication/2023_01_01_rau_et_al-2023-multimodal_sra/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/2023_01_01_rau_et_al-2023-multimodal_sra/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Positivity in peer perceptions over time: Personality explains variation at zero-acquaintance, popularity explains differential change</title>
      <link>/publication/2022_03_01_rau_et_al-2022-positivity_over_time/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/2022_03_01_rau_et_al-2022-positivity_over_time/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perceiver effects in first impressions reflect generalized stereotypes: Evidence of consistency across time, groups, and contexts</title>
      <link>/publication/2022_02_01_rau_et_al-2022-stability_of_pes/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/2022_02_01_rau_et_al-2022-stability_of_pes/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perceiver effects in person perception reflect acquiescence, positivity, and trait-specific content: Evidence from a large-scale replication study</title>
      <link>/publication/2022_01_01_heynicke_et_al-2022-structure_replication/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/2022_01_01_heynicke_et_al-2022-structure_replication/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What is the structure of perceiver effects? On the importance of global positivity and trait-specificity across personality domains and judgment contexts</title>
      <link>/publication/2021_03_01_rau_et_al-2018-structure_of_pes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/2021_03_01_rau_et_al-2018-structure_of_pes/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seeing the best or worst in others: A measure of generalized other-perceptions</title>
      <link>/publication/2021_02_01_rau_et_al-2021-otape/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/2021_02_01_rau_et_al-2021-otape/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Measuring emotional awareness in patients with schizophrenia and schizoaffective disorders</title>
      <link>/publication/2021_01_01_maa%C3%9Fen_et_al-2021-emotional_awareness/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/2021_01_01_maa%C3%9Fen_et_al-2021-emotional_awareness/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>my-talk-name.md</title>
      <link>/talk/my-talk-name/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/talk/my-talk-name/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Influence of perceived threat of Covid-19 and HEXACO personality traits on toilet paper stockpiling</title>
      <link>/publication/2020_01_01_garbe_et_al-2020-toiletpaper/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/2020_01_01_garbe_et_al-2020-toiletpaper/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Do perceiver effects in interpersonal perception predict cooperation in social dilemmas?</title>
      <link>/publication/2020_02_01_rau_et_al-2020-pgg/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/2020_02_01_rau_et_al-2020-pgg/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Can other-derogation be beneficial? Seeing others as low in agency can lead to an agentic reputation in newly formed face-to-face groups</title>
      <link>/publication/2019_01_01_rau_et_al-2019-agentic_complementarity/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/2019_01_01_rau_et_al-2019-agentic_complementarity/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Privacy Policy</title>
      <link>/privacy/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/privacy/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;einleitung&#34;&gt;Einleitung&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mit der folgenden Datenschutzerklärung möchten wir Sie darüber aufklären, welche Arten Ihrer personenbezogenen Daten (nachfolgend auch kurz als &amp;ldquo;Daten“ bezeichnet) wir zu welchen Zwecken und in welchem Umfang verarbeiten. Die Datenschutzerklärung gilt für alle von uns durchgeführten Verarbeitungen personenbezogener Daten, sowohl im Rahmen der Erbringung unserer Leistungen als auch insbesondere auf unseren Webseiten, in mobilen Applikationen sowie innerhalb externer Onlinepräsenzen, wie z.B. unserer Social-Media-Profile (nachfolgend zusammenfassend bezeichnet als &amp;ldquo;Onlineangebot“).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die verwendeten Begriffe sind nicht geschlechtsspezifisch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stand: 25. Juli 2023&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;inhaltsübersicht&#34;&gt;Inhaltsübersicht&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&#34;verantwortlicher&#34;&gt;Verantwortlicher&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Richard Rau&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E-Mail-Adresse: 
&lt;a href=&#34;mailto:richard.rau@health-and-medical-university.de&#34;&gt;richard.rau@health-and-medical-university.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;übersicht-der-verarbeitungen&#34;&gt;Übersicht der Verarbeitungen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Die nachfolgende Übersicht fasst die Arten der verarbeiteten Daten und die Zwecke ihrer Verarbeitung zusammen und verweist auf die betroffenen Personen.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;arten-der-verarbeiteten-daten&#34;&gt;Arten der verarbeiteten Daten&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kontaktdaten (z.B. E-Mail, Telefonnummern).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Meta-/Kommunikationsdaten (z.B. Geräte-Informationen, IP-Adressen).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nutzungsdaten (z.B. besuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;kategorien-betroffener-personen&#34;&gt;Kategorien betroffener Personen&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kommunikationspartner.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nutzer (z.B. Webseitenbesucher, Nutzer von Onlinediensten).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;zwecke-der-verarbeitung&#34;&gt;Zwecke der Verarbeitung&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bereitstellung unseres Onlineangebotes und Nutzerfreundlichkeit.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kontaktanfragen und Kommunikation.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;maßgebliche-rechtsgrundlagen&#34;&gt;Maßgebliche Rechtsgrundlagen&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Im Folgenden teilen wir die Rechtsgrundlagen der Datenschutzgrundverordnung (DSGVO), auf deren Basis wir die personenbezogenen Daten verarbeiten, mit. Bitte beachten Sie, dass zusätzlich zu den Regelungen der DSGVO die nationalen Datenschutzvorgaben in Ihrem bzw. unserem Wohn- und Sitzland gelten können. Sollten ferner im Einzelfall speziellere Rechtsgrundlagen maßgeblich sein, teilen wir Ihnen diese in der Datenschutzerklärung mit.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a DSGVO)&lt;/strong&gt; - Die betroffene Person hat ihre Einwilligung in die Verarbeitung der sie betreffenden personenbezogenen Daten für einen spezifischen Zweck oder mehrere bestimmte Zwecke gegeben.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Vertragserfüllung und vorvertragliche Anfragen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. b. DSGVO)&lt;/strong&gt; - Die Verarbeitung ist für die Erfüllung eines Vertrags, dessen Vertragspartei die betroffene Person ist, oder zur Durchführung vorvertraglicher Maßnahmen erforderlich, die auf Anfrage der betroffenen Person erfolgen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO)&lt;/strong&gt; - Die Verarbeitung ist zur Wahrung der berechtigten Interessen des Verantwortlichen oder eines Dritten erforderlich, sofern nicht die Interessen oder Grundrechte und Grundfreiheiten der betroffenen Person, die den Schutz personenbezogener Daten erfordern, überwiegen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nationale Datenschutzregelungen in Deutschland:&lt;/strong&gt; Zusätzlich zu den Datenschutzregelungen der Datenschutz-Grundverordnung gelten nationale Regelungen zum Datenschutz in Deutschland. Hierzu gehört insbesondere das Gesetz zum Schutz vor Missbrauch personenbezogener Daten bei der Datenverarbeitung (Bundesdatenschutzgesetz – BDSG). Das BDSG enthält insbesondere Spezialregelungen zum Recht auf Auskunft, zum Recht auf Löschung, zum Widerspruchsrecht, zur Verarbeitung besonderer Kategorien personenbezogener Daten, zur Verarbeitung für andere Zwecke und zur Übermittlung sowie automatisierten Entscheidungsfindung im Einzelfall einschließlich Profiling. Des Weiteren regelt es die Datenverarbeitung für Zwecke des Beschäftigungsverhältnisses (§ 26 BDSG), insbesondere im Hinblick auf die Begründung, Durchführung oder Beendigung von Beschäftigungsverhältnissen sowie die Einwilligung von Beschäftigten. Ferner können Landesdatenschutzgesetze der einzelnen Bundesländer zur Anwendung gelangen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;sicherheitsmaßnahmen&#34;&gt;Sicherheitsmaßnahmen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wir treffen nach Maßgabe der gesetzlichen Vorgaben unter Berücksichtigung des Stands der Technik, der Implementierungskosten und der Art, des Umfangs, der Umstände und der Zwecke der Verarbeitung sowie der unterschiedlichen Eintrittswahrscheinlichkeiten und des Ausmaßes der Bedrohung der Rechte und Freiheiten natürlicher Personen geeignete technische und organisatorische Maßnahmen, um ein dem Risiko angemessenes Schutzniveau zu gewährleisten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zu den Maßnahmen gehören insbesondere die Sicherung der Vertraulichkeit, Integrität und Verfügbarkeit von Daten durch Kontrolle des physischen und elektronischen Zugangs zu den Daten als auch des sie betreffenden Zugriffs, der Eingabe, der Weitergabe, der Sicherung der Verfügbarkeit und ihrer Trennung. Des Weiteren haben wir Verfahren eingerichtet, die eine Wahrnehmung von Betroffenenrechten, die Löschung von Daten und Reaktionen auf die Gefährdung der Daten gewährleisten. Ferner berücksichtigen wir den Schutz personenbezogener Daten bereits bei der Entwicklung bzw. Auswahl von Hardware, Software sowie Verfahren entsprechend dem Prinzip des Datenschutzes, durch Technikgestaltung und durch datenschutzfreundliche Voreinstellungen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;übermittlung-und-offenbarung-von-personenbezogenen-daten&#34;&gt;Übermittlung und Offenbarung von personenbezogenen Daten&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Im Rahmen unserer Verarbeitung von personenbezogenen Daten kommt es vor, dass die Daten an andere Stellen, Unternehmen, rechtlich selbstständige Organisationseinheiten oder Personen übermittelt oder sie ihnen gegenüber offengelegt werden. Zu den Empfängern dieser Daten können z.B. Zahlungsinstitute im Rahmen von Zahlungsvorgängen, mit IT-Aufgaben beauftragte Dienstleister oder Anbieter von Diensten und Inhalten, die in eine Webseite eingebunden werden, gehören. In solchen Fall beachten wir die gesetzlichen Vorgaben und schließen insbesondere entsprechende Verträge bzw. Vereinbarungen, die dem Schutz Ihrer Daten dienen, mit den Empfängern Ihrer Daten ab.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;datenverarbeitung-in-drittländern&#34;&gt;Datenverarbeitung in Drittländern&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sofern wir Daten in einem Drittland (d.h., außerhalb der Europäischen Union (EU), des Europäischen Wirtschaftsraums (EWR)) verarbeiten oder die Verarbeitung im Rahmen der Inanspruchnahme von Diensten Dritter oder der Offenlegung bzw. Übermittlung von Daten an andere Personen, Stellen oder Unternehmen stattfindet, erfolgt dies nur im Einklang mit den gesetzlichen Vorgaben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vorbehaltlich ausdrücklicher Einwilligung oder vertraglich oder gesetzlich erforderlicher Übermittlung verarbeiten oder lassen wir die Daten nur in Drittländern mit einem anerkannten Datenschutzniveau, zu denen die unter dem &amp;ldquo;Privacy-Shield&amp;rdquo; zertifizierten US-Verarbeiter gehören, oder auf Grundlage besonderer Garantien, wie z.B. vertraglicher Verpflichtung durch sogenannte Standardschutzklauseln der EU-Kommission, des Vorliegens von Zertifizierungen oder verbindlicher interner Datenschutzvorschriften, verarbeiten (Art. 44 bis 49 DSGVO, Informationsseite der EU-Kommission: 
&lt;a href=&#34;https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/international-dimension-data-protection_de&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/international-dimension-data-protection_de&lt;/a&gt; ).&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;einsatz-von-cookies&#34;&gt;Einsatz von Cookies&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Cookies sind Textdateien, die Daten von besuchten Websites oder Domains enthalten und von einem Browser auf dem Computer des Benutzers gespeichert werden. Ein Cookie dient in erster Linie dazu, die Informationen über einen Benutzer während oder nach seinem Besuch innerhalb eines Onlineangebotes zu speichern. Zu den gespeicherten Angaben können z.B. die Spracheinstellungen auf einer Webseite, der Loginstatus, ein Warenkorb oder die Stelle, an der ein Video geschaut wurde, gehören. Zu dem Begriff der Cookies zählen wir ferner andere Technologien, die die gleichen Funktionen wie Cookies erfüllen (z.B., wenn Angaben der Nutzer anhand pseudonymer Onlinekennzeichnungen gespeichert werden, auch als &amp;ldquo;Nutzer-IDs&amp;rdquo; bezeichnet)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Die folgenden Cookie-Typen und Funktionen werden unterschieden:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Temporäre Cookies (auch: Session- oder Sitzungs-Cookies): Temporäre Cookies werden spätestens gelöscht, nachdem ein Nutzer ein Online-Angebot verlassen und seinen Browser geschlossen hat.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Permanente Cookies: Permanente Cookies bleiben auch nach dem Schließen des Browsers gespeichert. So kann beispielsweise der Login-Status gespeichert oder bevorzugte Inhalte direkt angezeigt werden, wenn der Nutzer eine Website erneut besucht. Ebenso können die Interessen von Nutzern, die zur Reichweitenmessung oder zu Marketingzwecken verwendet werden, in einem solchen Cookie gespeichert werden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;First-Party-Cookies: First-Party-Cookies werden von uns selbst gesetzt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Third-Party-Cookies (auch: Drittanbieter-Cookies): Drittanbieter-Cookies werden hauptsächlich von Werbetreibenden (sog. Dritten) verwendet, um Benutzerinformationen zu verarbeiten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Notwendige (auch: essentielle oder unbedingt erforderliche) Cookies: Cookies können zum einen für den Betrieb einer Webseite unbedingt erforderlich sein (z.B. um Logins oder andere Nutzereingaben zu speichern oder aus Gründen der Sicherheit).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Statistik-, Marketing- und Personalisierungs-Cookies: Ferner werden Cookies im Regelfall auch im Rahmen der Reichweitenmessung eingesetzt sowie dann, wenn die Interessen eines Nutzers oder sein Verhalten (z.B. Betrachten bestimmter Inhalte, Nutzen von Funktionen etc.) auf einzelnen Webseiten in einem Nutzerprofil gespeichert werden. Solche Profile dienen dazu, den Nutzern z.B. Inhalte anzuzeigen, die ihren potentiellen Interessen entsprechen. Dieses Verfahren wird auch als &amp;ldquo;Tracking&amp;rdquo;, d.h., Nachverfolgung der potentiellen Interessen der Nutzer bezeichnet. Soweit wir Cookies oder &amp;ldquo;Tracking&amp;rdquo;-Technologien einsetzen, informieren wir Sie gesondert in unserer Datenschutzerklärung oder im Rahmen der Einholung einer Einwilligung.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hinweise zu Rechtsgrundlagen:&lt;/strong&gt; Auf welcher Rechtsgrundlage wir Ihre personenbezogenen Daten mit Hilfe von Cookies verarbeiten, hängt davon ab, ob wir Sie um eine Einwilligung bitten. Falls dies zutrifft und Sie in die Nutzung von Cookies einwilligen, ist die Rechtsgrundlage der Verarbeitung Ihrer Daten die erklärte Einwilligung. Andernfalls werden die mithilfe von Cookies verarbeiteten Daten auf Grundlage unserer berechtigten Interessen (z.B. an einem betriebswirtschaftlichen Betrieb unseres Onlineangebotes und dessen Verbesserung) verarbeitet oder, wenn der Einsatz von Cookies erforderlich ist, um unsere vertraglichen Verpflichtungen zu erfüllen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Allgemeine Hinweise zum Widerruf und Widerspruch (Opt-Out):&lt;/strong&gt; Abhängig davon, ob die Verarbeitung auf Grundlage einer Einwilligung oder gesetzlichen Erlaubnis erfolgt, haben Sie jederzeit die Möglichkeit, eine erteilte Einwilligung zu widerrufen oder der Verarbeitung Ihrer Daten durch Cookie-Technologien zu widersprechen (zusammenfassend als &amp;ldquo;Opt-Out&amp;rdquo; bezeichnet). Sie können Ihren Widerspruch zunächst mittels der Einstellungen Ihres Browsers erklären, z.B., indem Sie die Nutzung von Cookies deaktivieren (wobei hierdurch auch die Funktionsfähigkeit unseres Onlineangebotes eingeschränkt werden kann). Ein Widerspruch gegen den Einsatz von Cookies zu Zwecken des Onlinemarketings kann auch mittels einer Vielzahl von Diensten, vor allem im Fall des Trackings, über die Webseiten 
&lt;a href=&#34;https://optout.aboutads.info&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://optout.aboutads.info&lt;/a&gt; und 
&lt;a href=&#34;https://www.youronlinechoices.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.youronlinechoices.com/&lt;/a&gt; erklärt werden. Daneben können Sie weitere Widerspruchshinweise im Rahmen der Angaben zu den eingesetzten Dienstleistern und Cookies erhalten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Verarbeitung von Cookie-Daten auf Grundlage einer Einwilligung:&lt;/strong&gt; Bevor wir Daten im Rahmen der Nutzung von Cookies verarbeiten oder verarbeiten lassen, bitten wir die Nutzer um eine jederzeit widerrufbare Einwilligung. Bevor die Einwilligung nicht ausgesprochen wurde, werden allenfalls Cookies eingesetzt, die für den Betrieb unseres Onlineangebotes erforderlich sind. Deren Einsatz erfolgt auf der Grundlage unseres Interesses und des Interesses der Nutzer an der erwarteten Funktionsfähigkeit unseres Onlineangebotes.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Verarbeitete Datenarten: Nutzungsdaten (z.B. besuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten), Meta-/Kommunikationsdaten (z.B. Geräte-Informationen, IP-Adressen).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Betroffene Personen: Nutzer (z.B. Webseitenbesucher, Nutzer von Onlinediensten).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rechtsgrundlagen: Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a DSGVO), Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;kontaktaufnahme&#34;&gt;Kontaktaufnahme&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Bei der Kontaktaufnahme mit uns (z.B. per Kontaktformular, E-Mail, Telefon oder via soziale Medien) werden die Angaben der anfragenden Personen verarbeitet, soweit dies zur Beantwortung der Kontaktanfragen und etwaiger angefragter Maßnahmen erforderlich ist.
Die Beantwortung der Kontaktanfragen im Rahmen von vertraglichen oder vorvertraglichen Beziehungen erfolgt zur Erfüllung unserer vertraglichen Pflichten oder zur Beantwortung von (vor)vertraglichen Anfragen und im Übrigen auf Grundlage der berechtigten Interessen an der Beantwortung der Anfragen.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Verarbeitete Datenarten:&lt;/strong&gt; Bestandsdaten (z.B. Namen, Adressen), Kontaktdaten (z.B. E-Mail, Telefonnummern), Inhaltsdaten (z.B. Texteingaben, Fotografien, Videos).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Betroffene Personen:&lt;/strong&gt; Kommunikationspartner.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Zwecke der Verarbeitung:&lt;/strong&gt; Kontaktanfragen und Kommunikation.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Rechtsgrundlagen:&lt;/strong&gt; Vertragserfüllung und vorvertragliche Anfragen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. b. DSGVO), Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;bereitstellung-des-onlineangebotes-und-webhosting&#34;&gt;Bereitstellung des Onlineangebotes und Webhosting&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Um unser Onlineangebot sicher und effizient bereitstellen zu können, nehmen wir die Leistungen von einem oder mehreren Webhosting-Anbietern in Anspruch, von deren Servern (bzw. von ihnen verwalteten Servern) das Onlineangebot abgerufen werden kann. Zu diesen Zwecken können wir Infrastruktur- und Plattformdienstleistungen, Rechenkapazität, Speicherplatz und Datenbankdienste sowie Sicherheitsleistungen und technische Wartungsleistungen in Anspruch nehmen.
Zu den im Rahmen der Bereitstellung des Hostingangebotes verarbeiteten Daten können alle die Nutzer unseres Onlineangebotes betreffenden Angaben gehören, die im Rahmen der Nutzung und der Kommunikation anfallen. Hierzu gehören regelmäßig die IP-Adresse, die notwendig ist, um die Inhalte von Onlineangeboten an Browser ausliefern zu können, und alle innerhalb unseres Onlineangebotes oder von Webseiten getätigten Eingaben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Erhebung von Zugriffsdaten und Logfiles:&lt;/strong&gt; Wir selbst (bzw. unser Webhostinganbieter) erheben Daten zu jedem Zugriff auf den Server (sogenannte Serverlogfiles). Zu den Serverlogfiles können die Adresse und Name der abgerufenen Webseiten und Dateien, Datum und Uhrzeit des Abrufs, übertragene Datenmengen, Meldung über erfolgreichen Abruf, Browsertyp nebst Version, das Betriebssystem des Nutzers, Referrer URL (die zuvor besuchte Seite) und im Regelfall IP-Adressen und der anfragende Provider gehören.
Die Serverlogfiles können zum einen zu Zwecken der Sicherheit eingesetzt werden, z.B., um eine Überlastung der Server zu vermeiden (insbesondere im Fall von missbräuchlichen Angriffen, sogenannten DDoS-Attacken) und zum anderen, um die Auslastung der Server und ihre Stabilität sicherzustellen.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Verarbeitete Datenarten:&lt;/strong&gt; Inhaltsdaten (z.B. Texteingaben, Fotografien, Videos), Nutzungsdaten (z.B. besuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten), Meta-/Kommunikationsdaten (z.B. Geräte-Informationen, IP-Adressen).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Betroffene Personen:&lt;/strong&gt; Nutzer (z.B. Webseitenbesucher, Nutzer von Onlinediensten).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Rechtsgrundlagen:&lt;/strong&gt; Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;präsenzen-in-sozialen-netzwerken&#34;&gt;Präsenzen in sozialen Netzwerken&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Wir unterhalten Onlinepräsenzen innerhalb sozialer Netzwerke, um mit den dort aktiven Nutzern zu kommunizieren oder um dort Informationen über uns anzubieten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir weisen darauf hin, dass dabei Daten der Nutzer außerhalb des Raumes der Europäischen Union verarbeitet werden können. Hierdurch können sich für die Nutzer Risiken ergeben, weil so z.B. die Durchsetzung der Rechte der Nutzer erschwert werden könnte. Im Hinblick auf US-Anbieter, die unter dem Privacy-Shield zertifiziert sind oder vergleichbare Garantien eines sicheren Datenschutzniveaus bieten, weisen wir darauf hin, dass sie sich damit verpflichten, die Datenschutzstandards der EU einzuhalten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ferner werden die Daten der Nutzer innerhalb sozialer Netzwerke im Regelfall für Marktforschungs- und Werbezwecke verarbeitet. So können z.B. anhand des Nutzungsverhaltens und sich daraus ergebender Interessen der Nutzer Nutzungsprofile erstellt werden. Die Nutzungsprofile können wiederum verwendet werden, um z.B. Werbeanzeigen innerhalb und außerhalb der Netzwerke zu schalten, die mutmaßlich den Interessen der Nutzer entsprechen. Zu diesen Zwecken werden im Regelfall Cookies auf den Rechnern der Nutzer gespeichert, in denen das Nutzungsverhalten und die Interessen der Nutzer gespeichert werden. Ferner können in den Nutzungsprofilen auch Daten unabhängig der von den Nutzern verwendeten Geräte gespeichert werden (insbesondere, wenn die Nutzer Mitglieder der jeweiligen Plattformen sind und bei diesen eingeloggt sind).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für eine detaillierte Darstellung der jeweiligen Verarbeitungsformen und der Widerspruchsmöglichkeiten (Opt-Out) verweisen wir auf die Datenschutzerklärungen und Angaben der Betreiber der jeweiligen Netzwerke.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auch im Fall von Auskunftsanfragen und der Geltendmachung von Betroffenenrechten weisen wir darauf hin, dass diese am effektivsten bei den Anbietern geltend gemacht werden können. Nur die Anbieter haben jeweils Zugriff auf die Daten der Nutzer und können direkt entsprechende Maßnahmen ergreifen und Auskünfte geben. Sollten Sie dennoch Hilfe benötigen, dann können Sie sich an uns wenden.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Verarbeitete Datenarten:&lt;/strong&gt; Bestandsdaten (z.B. Namen, Adressen), Kontaktdaten (z.B. E-Mail, Telefonnummern), Inhaltsdaten (z.B. Texteingaben, Fotografien, Videos), Nutzungsdaten (z.B. besuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten), Meta-/Kommunikationsdaten (z.B. Geräte-Informationen, IP-Adressen).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Betroffene Personen:&lt;/strong&gt; Nutzer (z.B. Webseitenbesucher, Nutzer von Onlinediensten).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Zwecke der Verarbeitung:&lt;/strong&gt; Kontaktanfragen und Kommunikation, Tracking (z.B. interessens-/verhaltensbezogenes Profiling, Nutzung von Cookies), Remarketing.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Rechtsgrundlagen:&lt;/strong&gt; Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO).
Eingesetzte Dienste und Diensteanbieter:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;LinkedIn:&lt;/strong&gt; Soziales Netzwerk; Dienstanbieter: LinkedIn Ireland Unlimited Company, Wilton Place, Dublin 2, Irland; Website: 
&lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.linkedin.com&lt;/a&gt;; Datenschutzerklärung: 
&lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/legal/privacy-policy;&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.linkedin.com/legal/privacy-policy;&lt;/a&gt; Privacy Shield (Gewährleistung Datenschutzniveau bei Verarbeitung von Daten in den USA): 
&lt;a href=&#34;https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000L0UZAA0&amp;amp;status=Active;&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000L0UZAA0&amp;status=Active;&lt;/a&gt; Widerspruchsmöglichkeit (Opt-Out): 
&lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/psettings/guest-controls/retargeting-opt-out&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.linkedin.com/psettings/guest-controls/retargeting-opt-out&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;plugins-und-eingebettete-funktionen-sowie-inhalte&#34;&gt;Plugins und eingebettete Funktionen sowie Inhalte&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Wir binden in unser Onlineangebot Funktions- und Inhaltselemente ein, die von den Servern ihrer jeweiligen Anbieter (nachfolgend bezeichnet als &amp;ldquo;Drittanbieter”) bezogen werden. Dabei kann es sich zum Beispiel um Grafiken, Videos oder Social-Media-Schaltflächen sowie Beiträge handeln (nachfolgend einheitlich bezeichnet als &amp;ldquo;Inhalte”).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Einbindung setzt immer voraus, dass die Drittanbieter dieser Inhalte die IP-Adresse der Nutzer verarbeiten, da sie ohne die IP-Adresse die Inhalte nicht an deren Browser senden könnten. Die IP-Adresse ist damit für die Darstellung dieser Inhalte oder Funktionen erforderlich. Wir bemühen uns, nur solche Inhalte zu verwenden, deren jeweilige Anbieter die IP-Adresse lediglich zur Auslieferung der Inhalte verwenden. Drittanbieter können ferner sogenannte Pixel-Tags (unsichtbare Grafiken, auch als &amp;ldquo;Web Beacons&amp;rdquo; bezeichnet) für statistische oder Marketingzwecke verwenden. Durch die &amp;ldquo;Pixel-Tags&amp;rdquo; können Informationen, wie der Besucherverkehr auf den Seiten dieser Webseite, ausgewertet werden. Die pseudonymen Informationen können ferner in Cookies auf dem Gerät der Nutzer gespeichert werden und unter anderem technische Informationen zum Browser und zum Betriebssystem, zu verweisenden Webseiten, zur Besuchszeit sowie weitere Angaben zur Nutzung unseres Onlineangebotes enthalten als auch mit solchen Informationen aus anderen Quellen verbunden werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hinweise zu Rechtsgrundlagen:&lt;/strong&gt; Sofern wir die Nutzer um deren Einwilligung in den Einsatz der Drittanbieter bitten, ist die Rechtsgrundlage der Verarbeitung von Daten die Einwilligung. Ansonsten werden die Daten der Nutzer auf Grundlage unserer berechtigten Interessen (d.h. Interesse an effizienten, wirtschaftlichen und empfängerfreundlichen Leistungen) verarbeitet. In diesem Zusammenhang möchten wir Sie auch auf die Informationen zur Verwendung von Cookies in dieser Datenschutzerklärung hinweisen.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Verarbeitete Datenarten:&lt;/strong&gt; Nutzungsdaten (z.B. besuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten), Meta-/Kommunikationsdaten (z.B. Geräte-Informationen, IP-Adressen).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Betroffene Personen:&lt;/strong&gt; Nutzer (z.B. Webseitenbesucher, Nutzer von Onlinediensten).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Zwecke der Verarbeitung:&lt;/strong&gt; Bereitstellung unseres Onlineangebotes und Nutzerfreundlichkeit, Vertragliche Leistungen und Service.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Rechtsgrundlagen:&lt;/strong&gt; Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO).
Eingesetzte Dienste und Diensteanbieter:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Google Fonts:&lt;/strong&gt; Wir binden die Schriftarten (&amp;ldquo;Google Fonts&amp;rdquo;) des Anbieters Google ein, wobei die Daten der Nutzer allein zu Zwecken der Darstellung der Schriftarten im Browser der Nutzer verwendet werden. Die Einbindung erfolgt auf Grundlage unserer berechtigten Interessen an einer technisch sicheren, wartungsfreien und effizienten Nutzung von Schriftarten, deren einheitlicher Darstellung sowie unter Berücksichtigung möglicher lizenzrechtlicher Restriktionen für deren Einbindung. Dienstanbieter: Google Ireland Limited, Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irland, Mutterunternehmen: Google LLC, 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA; Website: 
&lt;a href=&#34;https://fonts.google.com/;&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://fonts.google.com/;&lt;/a&gt; Datenschutzerklärung: 
&lt;a href=&#34;https://policies.google.com/privacy;&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://policies.google.com/privacy;&lt;/a&gt; Privacy Shield (Gewährleistung Datenschutzniveau bei Verarbeitung von Daten in den USA): 
&lt;a href=&#34;https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&amp;amp;status=Active&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&amp;status=Active&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;löschung-von-daten&#34;&gt;Löschung von Daten&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Die von uns verarbeiteten Daten werden nach Maßgabe der gesetzlichen Vorgaben gelöscht, sobald deren zur Verarbeitung erlaubten Einwilligungen widerrufen werden oder sonstige Erlaubnisse entfallen (z.B., wenn der Zweck der Verarbeitung dieser Daten entfallen ist oder sie für den Zweck nicht erforderlich sind).
Sofern die Daten nicht gelöscht werden, weil sie für andere und gesetzlich zulässige Zwecke erforderlich sind, wird deren Verarbeitung auf diese Zwecke beschränkt. D.h., die Daten werden gesperrt und nicht für andere Zwecke verarbeitet. Das gilt z.B. für Daten, die aus handels- oder steuerrechtlichen Gründen aufbewahrt werden müssen oder deren Speicherung zur Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen oder zum Schutz der Rechte einer anderen natürlichen oder juristischen Person erforderlich ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Weitere Hinweise zu der Löschung von personenbezogenen Daten können ferner im Rahmen der einzelnen Datenschutzhinweise dieser Datenschutzerklärung erfolgen.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;änderung-und-aktualisierung-der-datenschutzerklärung&#34;&gt;Änderung und Aktualisierung der Datenschutzerklärung&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Wir bitten Sie, sich regelmäßig über den Inhalt unserer Datenschutzerklärung zu informieren. Wir passen die Datenschutzerklärung an, sobald die Änderungen der von uns durchgeführten Datenverarbeitungen dies erforderlich machen. Wir informieren Sie, sobald durch die Änderungen eine Mitwirkungshandlung Ihrerseits (z.B. Einwilligung) oder eine sonstige individuelle Benachrichtigung erforderlich wird.
Sofern wir in dieser Datenschutzerklärung Adressen und Kontaktinformationen von Unternehmen und Organisationen angeben, bitten wir zu beachten, dass die Adressen sich über die Zeit ändern können und bitten die Angaben vor Kontaktaufnahme zu prüfen.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;rechte-der-betroffenen-personen&#34;&gt;Rechte der betroffenen Personen&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Ihnen stehen als Betroffene nach der DSGVO verschiedene Rechte zu, die sich insbesondere aus Art. 15 bis 18 und 21 DSGVO ergeben:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Widerspruchsrecht:&lt;/strong&gt; Sie haben das Recht, aus Gründen, die sich aus Ihrer besonderen Situation ergeben, jederzeit gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten, die aufgrund von Art. 6 Abs. 1 lit. e oder f DSGVO erfolgt, Widerspruch einzulegen; dies gilt auch für ein auf diese Bestimmungen gestütztes Profiling. Werden die Sie betreffenden personenbezogenen Daten verarbeitet, um Direktwerbung zu betreiben, haben Sie das Recht, jederzeit Widerspruch gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten zum Zwecke derartiger Werbung einzulegen; dies gilt auch für das Profiling, soweit es mit solcher Direktwerbung in Verbindung steht.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Widerrufsrecht bei Einwilligungen:&lt;/strong&gt; Sie haben das Recht, erteilte Einwilligungen jederzeit zu widerrufen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Auskunftsrecht:&lt;/strong&gt; Sie haben das Recht, eine Bestätigung darüber zu verlangen, ob betreffende Daten verarbeitet werden und auf Auskunft über diese Daten sowie auf weitere Informationen und Kopie der Daten entsprechend den gesetzlichen Vorgaben.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Recht auf Berichtigung:&lt;/strong&gt; Sie haben entsprechend den gesetzlichen Vorgaben das Recht, die Vervollständigung der Sie betreffenden Daten oder die Berichtigung der Sie betreffenden unrichtigen Daten zu verlangen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Recht auf Löschung und Einschränkung der Verarbeitung:&lt;/strong&gt; Sie haben nach Maßgabe der gesetzlichen Vorgaben das Recht, zu verlangen, dass Sie betreffende Daten unverzüglich gelöscht werden, bzw. alternativ nach Maßgabe der gesetzlichen Vorgaben eine Einschränkung der Verarbeitung der Daten zu verlangen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Recht auf Datenübertragbarkeit:&lt;/strong&gt; Sie haben das Recht, Sie betreffende Daten, die Sie uns bereitgestellt haben, nach Maßgabe der gesetzlichen Vorgaben in einem strukturierten, gängigen und maschinenlesbaren Format zu erhalten oder deren Übermittlung an einen anderen Verantwortlichen zu fordern.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Beschwerde bei Aufsichtsbehörde:&lt;/strong&gt; Sie haben ferner nach Maßgabe der gesetzlichen Vorgaben das Recht, bei einer Aufsichtsbehörde, insbesondere in dem Mitgliedstaat Ihres gewöhnlichen Aufenthaltsorts, Ihres Arbeitsplatzes oder des Orts des mutmaßlichen Verstoßes Beschwerde einzulegen, wenn Sie der Ansicht sind, dass die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten gegen die DSGVO verstößt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;begriffsdefinitionen&#34;&gt;Begriffsdefinitionen&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;In diesem Abschnitt erhalten Sie eine Übersicht über die in dieser Datenschutzerklärung verwendeten Begrifflichkeiten. Viele der Begriffe sind dem Gesetz entnommen und vor allem im Art. 4 DSGVO definiert. Die gesetzlichen Definitionen sind verbindlich. Die nachfolgenden Erläuterungen sollen dagegen vor allem dem Verständnis dienen. Die Begriffe sind alphabetisch sortiert.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Personenbezogene Daten:&lt;/strong&gt; &amp;ldquo;Personenbezogene Daten“ sind alle Informationen, die sich auf eine identifizierte oder identifizierbare natürliche Person (im Folgenden &amp;ldquo;betroffene Person“) beziehen; als identifizierbar wird eine natürliche Person angesehen, die direkt oder indirekt, insbesondere mittels Zuordnung zu einer Kennung wie einem Namen, zu einer Kennnummer, zu Standortdaten, zu einer Online-Kennung (z.B. Cookie) oder zu einem oder mehreren besonderen Merkmalen identifiziert werden kann, die Ausdruck der physischen, physiologischen, genetischen, psychischen, wirtschaftlichen, kulturellen oder sozialen Identität dieser natürlichen Person sind.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Remarketing:&lt;/strong&gt; Vom &amp;ldquo;Remarketing“ bzw. &amp;ldquo;Retargeting“ spricht man, wenn z.B. zu Werbezwecken vermerkt wird, für welche Produkte sich ein Nutzer auf einer Webseite interessiert hat, um den Nutzer auf anderen Webseiten an diese Produkte, z.B. in Werbeanzeigen, zu erinnern.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tracking:&lt;/strong&gt; Vom &amp;ldquo;Tracking“ spricht man, wenn das Verhalten von Nutzern über mehrere Onlineangebote hinweg nachvollzogen werden kann. Im Regelfall werden im Hinblick auf die genutzten Onlineangebote Verhaltens- und Interessensinformationen in Cookies oder auf Servern der Anbieter der Trackingtechnologien gespeichert (sogenanntes Profiling). Diese Informationen können anschließend z.B. eingesetzt werden, um den Nutzern Werbeanzeigen anzuzeigen, die voraussichtlich deren Interessen entsprechen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Verantwortlicher:&lt;/strong&gt; Als &amp;ldquo;Verantwortlicher“ wird die natürliche oder juristische Person, Behörde, Einrichtung oder andere Stelle, die allein oder gemeinsam mit anderen über die Zwecke und Mittel der Verarbeitung von personenbezogenen Daten entscheidet, bezeichnet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Verarbeitung:&lt;/strong&gt; &amp;ldquo;Verarbeitung&amp;rdquo; ist jeder mit oder ohne Hilfe automatisierter Verfahren ausgeführte Vorgang oder jede solche Vorgangsreihe im Zusammenhang mit personenbezogenen Daten. Der Begriff reicht weit und umfasst praktisch jeden Umgang mit Daten, sei es das Erheben, das Auswerten, das Speichern, das Übermitteln oder das Löschen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Erstellt mit kostenlosem Datenschutz-Generator.de von Dr. Thomas Schwenke&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Information search: Foundations, psychology, and developmental trajectories</title>
      <link>/talk/2020-test-copy/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/talk/2020-test-copy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Embed your slides or video here using 
&lt;a href=&#34;https://gcushen.github.io/hugo-academic-demo/post/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;shortcodes&lt;/a&gt;. Further details can easily be added using &lt;em&gt;Markdown&lt;/em&gt; and $\rm \LaTeX$ math code.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Title goes here</title>
      <link>/publication/0000_dummy/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2000 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/0000_dummy/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
